# JS Cookies

tips:cookie用来识别用户

## 什么是cookie?

cookie 是存储于访问者的计算机中的变量。每当同一台计算机通过浏览器请求某个页面时，就会发送这个 cookie。你可以使用 JavaScript 来创建和取回 cookie 的值。

名字 cookie

当访问者首次访问页面时，他或她也许会填写他/她们的名字。名字会存储于 cookie 中。当访问者再次访问网站时，他们会收到类似 "Welcome John Doe!" 的欢迎词。而名字则是从 cookie 中取回的。

密码 cookie

当访问者首次访问页面时，他或她也许会填写他/她们的密码。密码也可被存储于 cookie 中。当他们再次访问网站时，密码就会从 cookie 中取回。

日期 cookie

当访问者首次访问你的网站时，当前的日期可存储于 cookie 中。当他们再次访问网站时，他们会收到类似这样的一条消息："Your last visit was on Tuesday August 11, 2005!"。日期也是从 cookie 中取回的。

## 创建和存储cookie

```text
<!DOCTYPE html>
<html>
    <head>
        <script type="text/javascript">
            function getCookie(c_name)
            {
                if (document.cookie.length>0)
                {
                    c_start = document.cookie.indexOf(c_name+"=");
                    if(c_start !=-1 )
                    {
                        c_start = c_start+c_name.length+1
                        c_end = document.cookie.indexOf(";",c_start)
                        if (c_end==-1)
                            c_end = document.cookie.length
                        return unescape(document.cookie.substring(c_start,c_end))
                    }
                }
                return ""
            }

            function setCookie(c_name,value,expiredays)
            {
                var exdate = new Date()
                exdate.setDate(exdate.getDate()+expiredays)
                document.cookie = c_name+"=" +escape(value)+((expiredays==null)?"":";expires="+exdate.toGMTString())
            }

            function checkCookie()
            {
                username = getCookie('username')
                if(username!=null && username!='')
                    alert('welcome again'+username+'!')
                else
                {
                    username=prompt('Please enter your name:','')
                    if(username!=null && username!='')
                        setCookie('username',username,365)
                }
            }
        </script>
    </head>
    <body onload="checkCookie()">

    </body>
</html>
```

